Тестовое задание Юсупов Искандер

Разворот:
1) копируем .env.example, переименовываем в .env
2) ./vendor/bin/sail up -d
3) ./vendor/bin/sail artisan migrate
4) ./vendor/bin/sail db:seed 

По умолчанию создаются два пользователя
1)  Логин admin, пароль admin (админские права)
2)  Логин user, пароль user (обычный пользователь)

Эндпоинты:
1) POST api/token, принимает на вход логин и пароль, возвращает токен, который нужно помещать в заголовок. Authorization: Bearer {token}. Срок действия 1 день, рефреши не стал делать. Использовал либу Laravel Sanctum
2) DELETE api/token, удаляет токен
3) POST api/user/registration принимает на вход логин и пароль, проверка логина на уникальность, создается обычный пользователь без админских прав (по факту он может только получать токен и больше никаких действий выполнять не может)
4) GET api/user/{id} принимает id и вовращает юзера
5) PATCH api/user/{id} принимает id, а в теле можно указать is_blocked и role (можно заблокировать юзера или изменить ему права)
6) DELETE api/user/{id} принимает id, удаляет пользователя
7) POST api/user:search, на входе можно указать объект filter и массив sort. В них можно задать фильтрацию и сортировку. В классе UserQuery описано какие поля разрешено фильтровать и сортировать. Использовал либу spatie/laravel-query-builder.
Пример тела запроса 
{
    "filter": {
        "is_blocked": true
        "role": "admin"
   },
    "sort": ["id"]
}. В идеале нужно добавить еще пагинацию и общее количество записей в бд, но не стал с этим заморачиваться.


Для проверки на роль админа создал middleware AdminMiddleware (проверяется поле role в таблице users), он подключен к эндпоинтам 4-7. Для проверки на блокировку создал middleware BlockMiddleware и подключил его в Kernel, он проверяет каждый запрос.
